【保良局訓練營】掛保良局牌頭 每年2萬人入營

「保良局領袖紀律訓練營」並非由保良局營辦，而是外判給「導航訓練中心」。該營項目總監盧錦昌同時為導航訓練中心負責人。他昨日稱，中心2006年起成為保良局外判承辦商，估計導航中心提供的訓練營，佔全港同類訓練課程約70%，每年入營的學員高達2萬人，而保良局屬校學生只佔當中三3成。盧又稱，每3年跟保良局續約，現有合約至明年屆滿。

導航訓練中心的公司註冊地址位於大嶼山貝澳一村屋，盧錦昌解釋，這是其個人住址，辦公室實際位於保良局西貢北潭涌渡假營內。中心跟保良局沒有從屬關係，而是外判合作。他又稱，多年來其訓練營獲得不少學校及家長認同，中心也為廉政公署轄下的廉政大使計劃舉辦培訓活動暨訓練營。
保良局訓練營的醜聞令外界質疑其師資。盧錦昌稱與副總監梁永樂曾參加外展訓練證書課程，而其他導師主要是自僱人士，各有不同專長及取得專業認可資格。盧強調該中心有固定班底及團隊，不像坊間部份一人公司、有生意才做兼職的教練。但他承認目前訓練中心不受政府特別規管，但其訓練營須符合保良局及學校的要求。
記者：林社炳

出事就割蓆